================================
Linux で line を使う
================================

| Last Change: 09-Nov-2015.
| author : qh73xe
|

Linux を使用している際の難点は基本、色んなものが公式サポートされていないことにあります。
最近、感じた最たるアレが Line です。

でもまぁ、使えないわけじゃないんだよと思い、2種類の方法を紹介します。

chrome app を利用する
==============================

サポートという意味ではこちらが正当な方法かと思います。
Line は chrome 用に公式アプリを公開していますからこちらを使用すればよいと。


Pidgin のプラグインを利用する
=================================

上記の方法は基本的に公式のサポート範疇ですから、安全です。
でも Linux 使いが、公式のサポートに頼る（しかも Line みたいな会社の）というのもアレです。

というわけで、pidgin を使用します。
これは purple-line というプラグインがあり、
有志の皆様が line のプロトコルを解析し、Linux から使えるようにしてくれたものです。
わーい。

一部、ビルドが必要ですが、結構楽しいです。

libgcrypt
libgcrypt-devel
libpurple-devel
purple-line
thrift
thrift-devel


